\chapter{Лицензии}

\section*{Компоненты \prodnamegenitive}

\begin{description}
	\item {\bf Документация} 
	Этот документ и его исходный код \cite{selfmovingmousedocsources} 
	предоставляются на условиях лицензии 
	Creative Commons CC-BY-NC-SA~версии 4.0 \cite{ccbyncsa4license},
	за исключением включенного в него исходного кода прошивки,
	и кода вспомогательных скриптов и программ. 
	\item {\bf Прошивка}
	Исходный код прошивки \cite{selfmovingmousefirmwaresources} 
	\prodnamegenitive приведенный в листингах раздела \ref{firmware} 
	предоставляется	на условиях лицензии GNU GPL v2 \cite{gnugplv2}.
	\item {\bf Вспомогательные скрипты утилиты} 
	\begin{description}
		\item{\bf mouse-tracker} (листинг \ref{lst:mousetracker}) доступен 
		на условиях лицензии Creative Commons CC-BY-SA v3.0 \cite{ccbysa3license}
		\item{\bf остальные скрипты} предоставляются на 
		условиях лицензии MIT \cite{mitlicense}
	\end{description}
	Полный исходный код доступен в репозитории 
	\cite{selfmovingmousetoolssources}
\end{description}


\section*{Используемые этим проектом\\сторонние ресурсы}

\begin{description}
	\item {\bf Логотип}
		Логотип \cite{mouselogo} распространяется на условиях 
		лицензии Creative Commons CC-BY-NC версии 4.0 \cite{ccbync4license}
	\item {\bf Плата Digispark}
		Плата Digispark \cite{digispark}, на которой 
		построена \prodnamenominative, разработана Digistump LLC \cite{digistump}.
		Документация на плату распространяется на условиях лицензии
		Creative Commons CC-BY-SA~версии 3.0 \cite{ccbysa3license}.
	\item{Библиотека DigisparkMouse} \cite{digisparkmouse} (часть
		SDK Digistump для Arduino \cite{digistumparduino}), используемая 
		\prodnameinstrumental, доступна на условиях лицензии 
		GNU GPL v2 \cite{gnugplv2}
	\item {\bf Загрузчик}
		Загрузчик micronucleus \cite{micronucleus} используемый платой
		Digispark~\cite{digispark}, на которой построена \prodnamenominative,
		распространяется на условиях лицензии GNU GPL v2 \cite{gnugplv2}
	\item{\bf Arduino} Различные библиотеки Arduino, которые
		напрямую или через DigisparkMouse \cite{digisparkmouse} использует прошивка \prodnamenominative 
		доступны на условиях лицензий GNU GPL v2 \cite{gnugplv2} и
		GNU LGPL v2.1 \cite{gnulgplv21}	
	\item{\bf реализация тестов SP800-22} Реализация тестов SP800-22 \cite{nist80022}
		на языке python выполненная	David Johnston \cite{nist80022johnston} 
		доступна на условиях лицензии GNU GPL v2 \cite{gnugplv2}
\end{description}	
